［迷因］一人一個好笑的meme

首先翻開隨處可見的字典，可以看到meme的解釋有兩個。

第一個：「在某個文化中，從一個人傳播到另一個人的想法，行為，風格或用法。」
它是指某樣東西被模仿、再造、傳遞。而所謂的「東西」，並不一定是實體的，也有可能是一個想法，或是一段旋律。

第二個解釋：「一個有趣的東西（如加上字幕的圖片或影片）或一個在網路上（特別是社交媒體上）被廣泛轉載的東西。」這個聽起來比較接近一般公認meme的意思。

meme必須「有趣」；再來，它必須在「網路或社交媒體」被「瘋狂轉載」。我們可以說meme就是在網路上的「爆紅事物」，仔細看看維基百科的「網路爆紅列表」，可以看見許多熟悉的meme名列其中，像彩虹貓

純粹我想睇memes為生活調下味

推